新手砌機求教

1. 平時打機，有機會拍片開直播，希望剪到片，3A game唔洗最高畫質。
2. 翻學簡單文書嘢，開zoom上堂。
3. 希望都會到三四年仲做到以上嘅嘢
4. Budget7000左右，但有需要可以高啲
自己乜都唔識做咗下功課，唔一定用以下硬件，唔知用咩火牛、主機版、散熱同埋機箱。
翻學開zoom lag機，所以急用

CPU: AMD Ryzen 7 3700X
GPU: ASUS 1660 Super
SSD: Samsung 970 EVO PLUS
RAM: Cosair VENGEANCE LPX 16GB (8GB x 2) 3200MHZ DDR4

希望大家可以比到個list我跟住自己買料砌。
唔該各位

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,227

機箱自己換 鐘意燈就mb311l

當然你急住用就唔使等RTX 30 series了
因為嚟到香港仲要硬食一波炒價 反智

痴線買NVIDIA 30 series 啦

用20series 最好等二手

而家出一手真心on 9

有無可能30貨源穩咗後20仲平過2手

睇樓主個樣都唔識上肥花㗎啦
上去盞俾人水
樓主等得就等啦 我都唔講太多 廢撚事得罪人

一定有
我諗呢個都係點解cyberpunk 2077 delay

用到三四年成部換 剪片直播打3a 穩陣用intel
中央處理器
► Intel Core i5-10400F 6核12線程 Box
$1,299

主機板
► MSI 微星 H410M-A PRO Micro-ATX 主機板
$575

RAM (記憶體)
► 2 × Crucial DDR4 2666MHz 16GB (1x16GB) CL19 UDIMM
$488 ×2 = $976

SSD (固態硬碟)
► Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$548

顯示卡
► ZOTAC GAMING GeForce RTX 2060 Twin Fan 6GB GDDR6 顯示卡
$2,499

HDD (硬碟)
► WD Blue 2TB 3.5" Desktop HDD (WD20EZAZ)
$375

電源
► Antec Neo Eco Gold Zen 500W 80Plus Gold 金牌 火牛 (5年保)
$479

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $7,118

擷取自飛馬電腦

我直頭覺得2077會再delay

Delay 到2077

飛馬藍店
建議樓主跟呢條list 但幫襯第間

3700x 加 1660s啦

Gpu有錢再升勁d

買1660super用算
到時再升級

7000筆直 用zoom 上3700x

直接買3700x + b550 tuf + 750w牛+ 1660s
等遲啲轉rtx 3080 既時候用到pcie 4.0 +gen 4ssd